
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Библиотека Python, которая предоставляет доступ к массивам и матрицам:',
        'options': ['aiogram', 'matplotlib', 'numpy', 'math'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Обертка вокруг сопрограммы, которая планирует ее выполнение в цикле событий как можно раньше - это...',
        'options': ['Задача', 'Сопрограмма', 'Сокет', 'Процесс'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': '... - это неупорядоченная коллекция произвольных объектов с доступом по ключу',
        'options': ['Массив', 'Список', 'Кортеж', 'Словарь'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Низкоуровневая абстракция отправки и получения данных по сети - это...',
        'options': ['Сопрограмма', 'Задача', 'Процесс', 'Сокет'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения текстовой информации?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': '... - это обычная функция Python, правда наделенная сверхспособностью\
                   "уходить в сон", а точнее, приостанавливаться, встретив\
                    операцию, для выполнения которой нужно заметное время.',
        'options': ['Процесс', 'Сопрограмма', 'Задача', 'Сокет'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Библиотека для языка программирования Python, основанная\
                    на Numpy и предназначенная для\
                    анализа и манипулирования \
                    табличными данными, такими как \
                    электронные таблицы или SQL-таблицы:',
        'options': ['Numpy', 'Panda', 'Sci-Py', 'Pandas'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Что из перечисленного является языком программирования?',
        'options': ['Snake', 'Java', 'S++', 'GTML'],
        'correct_option': 1
    }
]